Асинхронність в JavaScript означає, що код може виконуватися не послідовно, з певною затримкою між деякими діями. Це дозволяє виконувати операції, такі як завантаження даних з сервера чи взаємодія з користувачем, без блокування основного потоку виконання програми. В JS це досягається за допомогою колбеків, промісів або асинхронних функцій (async/await).
